<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: life | EmbryMonad]]></title>
  <link href="http://embrymonad.github.io/blog/categories/life/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://embrymonad.github.io/"/>
  <updated>2015-03-28T00:24:52+09:00</updated>
  <id>http://embrymonad.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[embrymonad]]></name>
    <email><![CDATA[embrymonad@gmail.com]]></email>
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[天堂陨落]]></title>
    <link href="http://embrymonad.github.io/blog/2015/03/27/heaven/"/>
    <updated>2015-03-27T23:57:08+09:00</updated>
    <id>http://embrymonad.github.io/blog/2015/03/27/heaven</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>昨天，惊闻了B站大量新番与经典动画下架的悲报。</p>

<p>今天，Github又遭到了百度统计的无良攻击。只是不知道这到底是百度本身所为还是别的组织负责的。</p>

<p>我竟不能更加悲伤了。感觉终于革到了自己的头上。之前各类美剧下架，我感觉还不是那么明显，毕竟咱平时美剧看的很少。然而今日确确实实感受到了这些烂事对自己日常生活的影响。虽然说确实在B战播放的动漫存在诸如版权等问题，那些暂且不表。还有很多是被***暴力干掉的。以后，我们就很难享受到到一边看废萌番一边欣赏小学生PK弹幕的温馨景象了。尽管我们还是可以通过爱奇艺、腾讯视频等渠道拐弯抹角去发现那些藏在巷子里面的好酒，但是像诸如《东京残响》这种大陆全然没有版权的番是彻底的离开了我们了。</p>

<!-- more -->


<p>我再也不能享受到B站看新番的乐趣了。没有了动漫，我们看什么？看抗日神剧么？</p>

<p>然后今天本来下午在向 GitHub 提 pr 的时候各种 Operation time out, 已经很不爽了，晚上得知还有这一出。***之行为真是令我大开眼界啊！我再也不说什么了。</p>

<p>天堂即将陨落，我又何处容身呢？我于是又臆想起幻想乡的美好。想去那个众人众神众妖怪求同存异的世界。大家虽然彼此不同，虽然偶有争吵<del>弹幕轰击</del>，但是总体上还是友好的，大家是能在一起愉快地玩耍的。掉节操的灵梦，飞来飞去的魔理沙，还有那个叮当叮当的香霖堂，是多么的幽玄。我愿在寒明逝去的时刻，在樱岚飞起的地方，以类型为媒，以范畴为役，开辟出这样一个美好的地方。</p>

<p>这也大概是我想学 type theory, category theory 和 Functional programming 的原因罢。 我坚信幻想乡的奥秘，就吃吃地隐藏在这些严谨的演算中。我希望能在有生之年，构造出幻想乡的因果律，然后彻底地将自己二向化其中。</p>

<p>自己心情很复杂， 不知道自己究竟说了什么。。。。。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[神展开的一天]]></title>
    <link href="http://embrymonad.github.io/blog/2015/03/08/shen-zhan-kai/"/>
    <updated>2015-03-08T01:35:16+09:00</updated>
    <id>http://embrymonad.github.io/blog/2015/03/08/shen-zhan-kai</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>就是一天的短记。</p>

<p>。。。。。</p>

<p>今天各种高能神展开。。。</p>

<p>上午赌舰娘，4885配比连出小姨子和加贺，，，于是我认为每月的7日为航母日。。</p>

<p>中午火锅饱餐后，临时起意去齐老师的公司坐坐，没想到遇到一清华的博士= =, 方向与本体类似，而且做的领域也是他不知道的23333， Domain Adaptation，听起来不明觉厉的样子，反正我不搞这一块我是不懂啦， 让本体去愁吧。</p>

<p>在与phD尽兴地聊了聊之后， 把那本无类型lambda演算做大死般地给了齐老师。。。</p>

<p>然后开始玩昨天买了Monstrum， 两人各种高能。（为什么轮到我就是兄贵大基佬？？？？对不起对不起对不起对不起。。</p>

<p>下午去齐老师家看寒蝉（什么鬼。。）， 路上聊天各种神展开，，，再战50年什么的。。。</p>

<p>看寒蝉，彻底不好了， 倒不是因为寒蝉的惊悚，它的惊悚我们早有经验，但是这次看的皆杀篇的解则是各种黑，黑在男主空有一腔意志，但做事方法不考虑客观实际。而且动画还映射了发动群众，煽动群众的危险性，毕竟群众总是盲目的。不考虑各方的利益冲突，完全凭幻想是解决不了问题的。</p>

<p>晚上去吃饭，接着开脑洞， 顺便去LY大学转转，讨论了一下交互式小说的构思问题。比如左右眼的过去未来视，双人各自看到同一地区但是不同维度世界的协作闯关故事等，，，很神奇。</p>

<p>然后接着补寒蝉，真的不能直视了，我觉得可以写一篇 寒蝉皆杀篇解之解。</p>

<p>回来的时候讨论到听音乐会，一致认为应该穿一件背面印有“没说话，用心去体会”的恶搞表情服装去。</p>

<p>回来看AZ？</p>

<p>。。。。。</p>

<hr />

<h3>洋化纪初年樱岚迹初月初秩渐曜日华刻时</h3>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
